# Projeto de uma livraria usando Django

Este projeto é para criação de um sistema de gerenciamento de uma 
livraria.

## Primeiros passos

### Requisitos

Você precisa ter o Python (de preferência na versão 3.11.0 pelo menos) e também 
o `pip`.

### Clone o projeto

Faça o clone do projeto para a sua máquina, se ainda não fez.

### Criando ambiente virtual

Para não poluir todo o seu ambiente com várias dependências, você
deve entrar na pasta do projeto no terminal:
```shell
cd livraria-django
```
E criar uma ambiente virtual usando o seguinte comando:
```shell
python -m venv venv
```
Em seguida ative o ambiente virtual recém-criado:
- No Linux/Mac use o seguinte comando:
```shell
source venv/bin/activate
```
- No Windows
```shell
venv\Scripts\activate.bat
```

### Instalando dependências

Para tudo funcionar precisamos instalar as dependências (libs) entre
elas o próprio django no nosso ambiente recém-criado, para isso use
o seguinte comando:
```shell
pip install -r requirements.txt
```

### Configurando variáveis de ambiente

Todo projeto precisa de variáveis para funcionar, como nome do banco
de dados, porta de acesso ao banco de dados, hosts, qual ENV, e esse 
projeto não é diferente, e o correto é cada dev ter suas próprias 
variáveis de ambiente, por isso precisamos criar um arquivo na raiz
do projeto com o nome `.env`, você pode usar o arquivo `.env.example`
para fazer isso usando o comando:
```shell
cp .env.example .env
```
E alterar os valores das variáveis dentro do `.env` de acordo com 
seu ambiente.

### Execute as migrations

Antes de tudo precisamos executar as migrations, para criarmos as 
tabelas no banco de dados, como já estamos com tudo configurado,
podemos apenas usar o comando:
```sh
python manage.py migrate
```

### Executando a aplicação

Por fim, você pode executar a aplicação com o seguinte comando:
```sh
python manage.py runserver
```
E ver o resultado em http://127.0.0.1:8000/.

## Outros

Se precisar, ou quiser mais ajuda, você pode ver o arquivo `help.md`
está na raiz do projeto, nele tem outras dicas e passo a passo para 
fazer outras coisas.